%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}             
\usepackage{ifthen}
\usepackage{mathtools}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  	int trunc
}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}


\node[right] at (0,-1){Mauvais choix (la première classe est vide)};


\foreach \y in {-2}
	{
	\draw[thick,-] (0,\y) -- (15,\y);
	\foreach \x in {3,12}
		\draw[thick,-] (\x,\y+0.2) -- (\x,\y-0.2);
	\node[below] at (3,\y-0.2) {\(x_{\text{min}}\)};
	\node[below] at (12,\y-0.2) {\(x_{\text{max}}\)};
	}


\foreach \x in {0.2,2.7,5.2,7.7,10.2}
	{
	\draw[thick,blue,<->] (\x,-1.6) -- (\x+2.5,-1.6);
	\draw[thick,blue,-] (\x,-1.8) -- (\x,-2.2);
	}
\draw[thick,blue,-] (12.7,-1.8) -- (12.7,-2.2);
	
	
\end{tikzpicture}

\end{document} 